1894 a. 18 Märtsi kp ilmusiwad Alliku walla kohtu ette sellesama walla talupojad Tõnis Johanni poeg Riener ja Jaan Jüri poeg Siimer, mõlemad wallakohtule palelikult tuntud ja palusiwad siin kohtu aktiraamatusse eneste
wahel järgmist suusõnalist lepingut sisse kirjutada:Peale selle, kui Tõnis Riener minule Sillaotsa ja Kubja talukohad, mis Oiso mõisa järel on, omaduseks on müünud, luban mina, Jaan Jüri poeg SiimerTõnis Rieneri pojale, Jaan Tõnise poja Rienerile selle sauna, mis
Kubja talu karjamaal on, ja umbes 80 rbl wäärt, omaduseks kinkida, ühtlasi sellega on ka Tõnis Rieneril luba kuni surmani ennast seal nimetatud saunas üles pidada ja ka Kubja koha karjamaal üks lehm ilma hinnata
pidada.
Seesinane leping sai peale aktiraamatusse sissekirjutamist pooltele ette loetud.
J. Siimer /allkiri/
Et Tõnis Riener ise kirjutada ei mõista, siis kirjutas tema palwe peale allaA. Tischler /allkiri/
Kohtu eesistuja J. Tarius /allkiri/
Kirjutaja /allkiri/
